[
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "forever",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَبَدَا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ الْعَدَاوَةُ وَالْبَغْضَاءُ أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "Ibrahim",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَتْ لَكُمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ فِي إِبْرَاهِيمَ وَالَّذِينَ مَعَهُ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِبْرَاهِيمَ",
        "answer": "(of) Ibrahim",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 6,
        "tlit": "ib'rāhīma",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " إِلَّا قَوْلَ إِبْرَاهِيمَ لِأَبِيهِ لَأَسْتَغْفِرَنَّ لَكَ",
        "rootWord": "إِبْرَاهِيم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْرَاهِيم",
        "waznEnglish": "Ibrahim",
        "waznTlit": "ib'rāhīm",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِأَبِيهِ",
        "answer": "to his father",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "li-abīhi",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " إِلَّا قَوْلَ إِبْرَاهِيمَ لِأَبِيهِ لَأَسْتَغْفِرَنَّ لَكَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبٌ",
        "waznEnglish": "father",
        "waznTlit": "abun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْتِينَ",
        "answer": "they bring",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتِينَ بِبُهْتَانٍ يَفْتَرِينَهُ بَيْنَ أَيْدِيهِنَّ وَأَرْجُلِهِنَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَآتُوهُمْ",
        "answer": "But give them",
        "pcklId": "516",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātūhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " لَا هُنَّ حِلٌّ لَهُمْ وَلَا هُمْ يَحِلُّونَ لَهُنَّ وَآتُوهُمْ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَيْتُمُوهُنَّ",
        "answer": "you have given them",
        "pcklId": "517",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaytumūhunna",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ أَنْ تَنْكِحُوهُنَّ إِذَا آتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَآتُوا",
        "answer": "then give",
        "pcklId": "518",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "faātū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُجُورَهُنَّ",
        "answer": "their (bridal) dues",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ujūrahunna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ أَنْ تَنْكِحُوهُنَّ إِذَا آتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا عَدُوِّي وَعَدُوَّكُمْ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَدْ يَئِسُوا مِنَ الْآخِرَةِ كَمَا يَئِسَ الْكُفَّارُ مِنْ أَصْحَابِ الْقُبُورِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَ",
        "answer": "the Last",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhira",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فِيهِمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالُوا لِقَوْمِهِمْ إِنَّا بُرَآءُ مِنْكُمْ وَمِمَّا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا جَاءَكُمُ الْمُؤْمِنَاتُ مُهَاجِرَاتٍ فَامْتَحِنُوهُنَّ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ أَنْ تَنْكِحُوهُنَّ إِذَا آتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِذَا جَاءَكَ الْمُؤْمِنَاتُ يُبَايِعْنَكَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "أُسْوَةٌ",
        "answer": "an example",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 46,
        "tlit": "us'watun",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَتْ لَكُمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ فِي إِبْرَاهِيمَ وَالَّذِينَ مَعَهُ",
        "rootWord": "أ س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُسْوَة",
        "waznEnglish": "example",
        "waznTlit": "us'wat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُسْوَةٌ",
        "answer": "an example",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 46,
        "tlit": "us'watun",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِيهِمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ",
        "rootWord": "أ س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُسْوَة",
        "waznEnglish": "example",
        "waznTlit": "us'wat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "640",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " إِلَّا قَوْلَ إِبْرَاهِيمَ لِأَبِيهِ لَأَسْتَغْفِرَنَّ لَكَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "1327",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا عَدُوِّي وَعَدُوَّكُمْ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those",
        "pcklId": "1328",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَتْ لَكُمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ فِي إِبْرَاهِيمَ وَالَّذِينَ مَعَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "1329",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلَّذِينَ كَفَرُوا وَاغْفِرْ لَنَا رَبَّنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those (to) whom",
        "pcklId": "1330",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَجْعَلَ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَ الَّذِينَ عَادَيْتُمْ مِنْهُمْ مَوَدَّةً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1331",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ لَمْ يُقَاتِلُوكُمْ فِي الدِّينِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1332",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ قَاتَلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَأَخْرَجُوكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "1333",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا جَاءَكُمُ الْمُؤْمِنَاتُ مُهَاجِرَاتٍ فَامْتَحِنُوهُنَّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(to) those who",
        "pcklId": "1334",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(in) Whom",
        "pcklId": "1335",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي أَنْتُمْ بِهِ مُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "1336",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2666",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " يُخْرِجُونَ الرَّسُولَ وَإِيَّاكُمْ أَنْ تُؤْمِنُوا بِاللَّهِ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2667",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَفْصِلُ بَيْنَكُمْ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2668",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّا بُرَآءُ مِنْكُمْ وَمِمَّا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2669",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ تُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَحْدَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2670",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " لَأَسْتَغْفِرَنَّ لَكَ وَمَا أَمْلِكُ لَكَ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(in) Allah",
        "pcklId": "2671",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2672",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2673",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَجْعَلَ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَ الَّذِينَ عَادَيْتُمْ مِنْهُمْ مَوَدَّةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2674",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2675",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2676",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ لَمْ يُقَاتِلُوكُمْ فِي الدِّينِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2677",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَنْ تَبَرُّوهُمْ وَتُقْسِطُوا إِلَيْهِمْ إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُقْسِطِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2678",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ قَاتَلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَأَخْرَجُوكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2679",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكُمُ الْمُؤْمِنَاتُ مُهَاجِرَاتٍ فَامْتَحِنُوهُنَّ اللَّهُ أَعْلَمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2680",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ حُكْمُ اللَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2681",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "53",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ حُكْمُ اللَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2682",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي أَنْتُمْ بِهِ مُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "2683",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكَ الْمُؤْمِنَاتُ يُبَايِعْنَكَ عَلَىٰ أَنْ لَا يُشْرِكْنَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(from) Allah",
        "pcklId": "2684",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَلَا يَعْصِينَكَ فِي مَعْرُوفٍ فَبَايِعْهُنَّ وَاسْتَغْفِرْ لَهُنَّ اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2685",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2686",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "them",
        "pcklId": "675",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " تُلْقُونَ إِلَيْهِمْ بِالْمَوَدَّةِ وَقَدْ كَفَرُوا بِمَا جَاءَكُمْ مِنَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "676",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " تُسِرُّونَ إِلَيْهِمْ بِالْمَوَدَّةِ وَأَنَا أَعْلَمُ بِمَا أَخْفَيْتُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "against you",
        "pcklId": "677",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ يَثْقَفُوكُمْ يَكُونُوا لَكُمْ أَعْدَاءً وَيَبْسُطُوا إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْكَ",
        "answer": "and to You",
        "pcklId": "678",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "49",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا عَلَيْكَ تَوَكَّلْنَا وَإِلَيْكَ أَنَبْنَا وَإِلَيْكَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْكَ",
        "answer": "and to You",
        "pcklId": "679",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا عَلَيْكَ تَوَكَّلْنَا وَإِلَيْكَ أَنَبْنَا وَإِلَيْكَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "with them",
        "pcklId": "680",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ لَمْ يُقَاتِلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَلَمْ يُخْرِجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ أَنْ تَبَرُّوهُمْ وَتُقْسِطُوا إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "681",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَإِنْ عَلِمْتُمُوهُنَّ مُؤْمِنَاتٍ فَلَا تَرْجِعُوهُنَّ إِلَى الْكُفَّارِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "682",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ فَاتَكُمْ شَيْءٌ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ إِلَى الْكُفَّارِ فَعَاقَبْتُمْ فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "512",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا عَدُوِّي وَعَدُوَّكُمْ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُوا",
        "answer": "you believe",
        "pcklId": "513",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " يُخْرِجُونَ الرَّسُولَ وَإِيَّاكُمْ أَنْ تُؤْمِنُوا بِاللَّهِ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُوا",
        "answer": "you believe",
        "pcklId": "514",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ الْعَدَاوَةُ وَالْبَغْضَاءُ أَبَدًا حَتَّىٰ تُؤْمِنُوا بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "515",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا جَاءَكُمُ الْمُؤْمِنَاتُ مُهَاجِرَاتٍ فَامْتَحِنُوهُنَّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "516",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِإِيمَانِهِنَّ",
        "answer": "of their faith",
        "pcklId": "647",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "biīmānihinna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَامْتَحِنُوهُنَّ اللَّهُ أَعْلَمُ بِإِيمَانِهِنَّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنُونَ",
        "answer": "(are) believers",
        "pcklId": "833",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ الَّذِي أَنْتُمْ بِهِ مُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنَاتُ",
        "answer": "the believing women",
        "pcklId": "864",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minātu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكُمُ الْمُؤْمِنَاتُ مُهَاجِرَاتٍ فَامْتَحِنُوهُنَّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنَاتٍ",
        "answer": "(to be) believers",
        "pcklId": "865",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minātin",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِنْ عَلِمْتُمُوهُنَّ مُؤْمِنَاتٍ فَلَا تَرْجِعُوهُنَّ إِلَى الْكُفَّارِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنَاتُ",
        "answer": "the believing women",
        "pcklId": "866",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minātu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكَ الْمُؤْمِنَاتُ يُبَايِعْنَكَ عَلَىٰ أَنْ لَا يُشْرِكْنَ بِاللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَبَدَا",
        "answer": "and has appeared",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "wabadā",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " كَفَرْنَا بِكُمْ وَبَدَا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ الْعَدَاوَةُ وَالْبَغْضَاءُ أَبَدًا",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَا",
        "waznEnglish": "to become apparent",
        "waznTlit": "badā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بُرَآءُ",
        "answer": "(are) disassociated",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "buraāu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّا بُرَآءُ مِنْكُمْ وَمِمَّا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرِىٓء",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "barī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَبَرُّوهُمْ",
        "answer": "you deal kindly",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 114,
        "tlit": "tabarrūhum",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَمْ يُخْرِجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ أَنْ تَبَرُّوهُمْ وَتُقْسِطُوا إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ب ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَرُّ",
        "waznEnglish": "to be good, to be kind",
        "waznTlit": "tabarru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَبْسُطُوا",
        "answer": "and extend",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "wayabsuṭū",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنْ يَثْقَفُوكُمْ يَكُونُوا لَكُمْ أَعْدَاءً وَيَبْسُطُوا إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Seer",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَفْصِلُ بَيْنَكُمْ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْبَغْضَاءُ",
        "answer": "and hatred",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 144,
        "tlit": "wal-baghḍāu",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَبَدَا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ الْعَدَاوَةُ وَالْبَغْضَاءُ أَبَدًا",
        "rootWord": "ب غ ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ض",
        "waznEnglish": "the hatred",
        "waznTlit": "bā ghayn ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَابْتِغَاءَ",
        "answer": "and (to) seek",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wa-ib'tighāa",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ خَرَجْتُمْ جِهَادًا فِي سَبِيلِي وَابْتِغَاءَ مَرْضَاتِي",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتِغَآء",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "ib'tighā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "بِبُهْتَانٍ",
        "answer": "slander",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 161,
        "tlit": "bibuh'tānin",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتِينَ بِبُهْتَانٍ يَفْتَرِينَهُ بَيْنَ أَيْدِيهِنَّ وَأَرْجُلِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ه ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُهْتَٰن",
        "waznEnglish": "So became dumbfounded",
        "waznTlit": "buh'tān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُبَايِعْنَكَ",
        "answer": "pledging to you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 172,
        "tlit": "yubāyiʿ'naka",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكَ الْمُؤْمِنَاتُ يُبَايِعْنَكَ عَلَىٰ أَنْ لَا يُشْرِكْنَ بِاللَّهِ شَيْئًا وَلَا يَسْرِقْنَ",
        "rootWord": "ب ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَايَعْ",
        "waznEnglish": "to pledge allegiance",
        "waznTlit": "bāyaʿ",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "فَبَايِعْهُنَّ",
        "answer": "then accept their pledge",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 172,
        "tlit": "fabāyiʿ'hunna",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَبَايِعْهُنَّ وَاسْتَغْفِرْ لَهُنَّ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَايَعْ",
        "waznEnglish": "to pledge allegiance",
        "waznTlit": "bāyaʿ",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَنْ تَنْفَعَكُمْ أَرْحَامُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَفْصِلُ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "between us",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَبَدَا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ الْعَدَاوَةُ وَالْبَغْضَاءُ أَبَدًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكُمُ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynakumu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَبَدَا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ الْعَدَاوَةُ وَالْبَغْضَاءُ أَبَدًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَجْعَلَ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَ الَّذِينَ عَادَيْتُمْ مِنْهُمْ مَوَدَّةً",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَ",
        "answer": "and between",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَجْعَلَ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَ الَّذِينَ عَادَيْتُمْ مِنْهُمْ مَوَدَّةً",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "between you",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "52",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ حُكْمُ اللَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتِينَ بِبُهْتَانٍ يَفْتَرِينَهُ بَيْنَ أَيْدِيهِنَّ وَأَرْجُلِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "يَثْقَفُوكُمْ",
        "answer": "they gain dominance over you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 204,
        "tlit": "yathqafūkum",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنْ يَثْقَفُوكُمْ يَكُونُوا لَكُمْ أَعْدَاءً",
        "rootWord": "ث ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث ق ف",
        "waznEnglish": "to find, to gain dominance",
        "waznTlit": "thā qāf fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْعَلْنَا",
        "answer": "make us",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلَّذِينَ كَفَرُوا وَاغْفِرْ لَنَا رَبَّنَا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْعَلَ",
        "answer": "will put",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَجْعَلَ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَ الَّذِينَ عَادَيْتُمْ مِنْهُمْ مَوَدَّةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جُنَاحَ",
        "answer": "any blame",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥa",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ أَنْ تَنْكِحُوهُنَّ إِذَا آتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جِهَادًا",
        "answer": "(to) strive",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jihādan",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ خَرَجْتُمْ جِهَادًا فِي سَبِيلِي وَابْتِغَاءَ مَرْضَاتِي",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِهَاد",
        "waznEnglish": "and strove",
        "waznTlit": "jihād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "came to you",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَقَدْ كَفَرُوا بِمَا جَاءَكُمْ مِنَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمُ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakumu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا جَاءَكُمُ الْمُؤْمِنَاتُ مُهَاجِرَاتٍ فَامْتَحِنُوهُنَّ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَكَ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāaka",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِذَا جَاءَكَ الْمُؤْمِنَاتُ يُبَايِعْنَكَ عَلَىٰ أَنْ لَا يُشْرِكْنَ بِاللَّهِ شَيْئًا وَلَا يَسْرِقْنَ وَلَا يَزْنِينَ وَلَا يَقْتُلْنَ أَوْلَادَهُنَّ وَلَا يَأْتِينَ بِبُهْتَانٍ يَفْتَرِينَهُ بَيْنَ أَيْدِيهِنَّ وَأَرْجُلِهِنَّ وَلَا يَعْصِينَكَ فِي مَعْرُوفٍ فَبَايِعْهُنَّ وَاسْتَغْفِرْ لَهُنَّ اللَّهَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "loves",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُقْسِطِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةٌ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatun",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَتْ لَكُمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ فِي إِبْرَاهِيمَ وَالَّذِينَ مَعَهُ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَسَنَةٌ",
        "answer": "good",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatun",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِيهِمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "271",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " تُلْقُونَ إِلَيْهِمْ بِالْمَوَدَّةِ وَقَدْ كَفَرُوا بِمَا جَاءَكُمْ مِنَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَحْكُمُ",
        "answer": "He judges",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkumu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ حُكْمُ اللَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حُكْمُ",
        "answer": "(is the) Judgment",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥuk'mu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "49",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ حُكْمُ اللَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاغْفِرْ لَنَا رَبَّنَا إِنَّكَ أَنْتَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "55",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ حُكْمُ اللَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَحِلُّونَ",
        "answer": "are lawful",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "yaḥillūna",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " لَا هُنَّ حِلٌّ لَهُمْ وَلَا هُمْ يَحِلُّونَ لَهُنَّ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَلْ",
        "waznEnglish": "to descend, to be lawful",
        "waznTlit": "ḥalal",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حِلٌّ",
        "answer": "(are) lawful",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "ḥillun",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " لَا هُنَّ حِلٌّ لَهُمْ وَلَا هُمْ يَحِلُّونَ لَهُنَّ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِلّ",
        "waznEnglish": "lawful",
        "waznTlit": "ḥill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَمِيدُ",
        "answer": "the Praiseworthy",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamīdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَرَجْتُمْ",
        "answer": "come forth",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "kharajtum",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ خَرَجْتُمْ جِهَادًا فِي سَبِيلِي وَابْتِغَاءَ مَرْضَاتِي",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُخْرِجُونَ",
        "answer": "driving out",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'rijūna",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يُخْرِجُونَ الرَّسُولَ وَإِيَّاكُمْ أَنْ تُؤْمِنُوا بِاللَّهِ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُخْرِجُوكُمْ",
        "answer": "drive you out",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'rijūkum",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ لَمْ يُقَاتِلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَلَمْ يُخْرِجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ أَنْ تَبَرُّوهُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَخْرَجُوكُمْ",
        "answer": "and drive you out",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "wa-akhrajūkum",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ قَاتَلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَأَخْرَجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "إِخْرَاجِكُمْ",
        "answer": "your expulsion",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ikh'rājikum",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَأَخْرَجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ وَظَاهَرُوا عَلَىٰ إِخْرَاجِكُمْ أَنْ تَوَلَّوْهُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِخْرَاج",
        "waznEnglish": "so comes out",
        "waznTlit": "ikh'rāj",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَخْفَيْتُمْ",
        "answer": "you conceal",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "akhfaytum",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " تُسِرُّونَ إِلَيْهِمْ بِالْمَوَدَّةِ وَأَنَا أَعْلَمُ بِمَا أَخْفَيْتُمْ وَمَا أَعْلَنْتُمْ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "دِيَارِكُمْ",
        "answer": "your homes",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "diyārikum",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ لَمْ يُقَاتِلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَلَمْ يُخْرِجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ أَنْ تَبَرُّوهُمْ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِيَارِكُمْ",
        "answer": "your homes",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "diyārikum",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ قَاتَلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَأَخْرَجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّا بُرَآءُ مِنْكُمْ وَمِمَّا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ لَمْ يُقَاتِلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَلَمْ يُخْرِجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ أَنْ تَبَرُّوهُمْ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "the religion",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ قَاتَلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَأَخْرَجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ وَظَاهَرُوا عَلَىٰ إِخْرَاجِكُمْ أَنْ تَوَلَّوْهُمْ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَهَبَتْ",
        "answer": "have gone",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "dhahabat",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "867",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " يُخْرِجُونَ الرَّسُولَ وَإِيَّاكُمْ أَنْ تُؤْمِنُوا بِاللَّهِ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "868",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا عَلَيْكَ تَوَكَّلْنَا وَإِلَيْكَ أَنَبْنَا وَإِلَيْكَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "869",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "870",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاغْفِرْ لَنَا رَبَّنَا إِنَّكَ أَنْتَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَرْجِعُوهُنَّ",
        "answer": "return them",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tarjiʿūhunna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَإِنْ عَلِمْتُمُوهُنَّ مُؤْمِنَاتٍ فَلَا تَرْجِعُوهُنَّ إِلَى الْكُفَّارِ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَرْجُلِهِنَّ",
        "answer": "and their feet",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "wa-arjulihinna",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتِينَ بِبُهْتَانٍ يَفْتَرِينَهُ بَيْنَ أَيْدِيهِنَّ وَأَرْجُلِهِنَّ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَرْجُو",
        "answer": "hopeful",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "yarjū",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِيهِمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرْحَامُكُمْ",
        "answer": "your relatives",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "arḥāmukum",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَنْ تَنْفَعَكُمْ أَرْحَامُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَفْصِلُ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَام",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ قَدِيرٌ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " فَبَايِعْهُنَّ وَاسْتَغْفِرْ لَهُنَّ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يُخْرِجُونَ الرَّسُولَ وَإِيَّاكُمْ أَنْ تُؤْمِنُوا بِاللَّهِ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرْضَاتِي",
        "answer": "My Pleasure",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "marḍātī",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ خَرَجْتُمْ جِهَادًا فِي سَبِيلِي وَابْتِغَاءَ مَرْضَاتِي",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرْضَات",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "marḍāt",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "يَزْنِينَ",
        "answer": "they will commit adultery",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 634,
        "tlit": "yaznīna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " يُبَايِعْنَكَ عَلَىٰ أَنْ لَا يُشْرِكْنَ بِاللَّهِ شَيْئًا وَلَا يَسْرِقْنَ وَلَا يَزْنِينَ",
        "rootWord": "ز ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَزْنُ",
        "waznEnglish": "to commit adultery",
        "waznTlit": "yaznu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجِكُمْ",
        "answer": "your wives",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājikum",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ فَاتَكُمْ شَيْءٌ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ إِلَى الْكُفَّارِ فَعَاقَبْتُمْ فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجُهُمْ",
        "answer": "their wives",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājuhum",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاسْأَلُوا",
        "answer": "but ask (for)",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "wasalū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " وَلَا تُمْسِكُوا بِعِصَمِ الْكَوَافِرِ وَاسْأَلُوا مَا أَنْفَقْتُمْ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلْيَسْأَلُوا",
        "answer": "and let them ask",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "walyasalū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلُوا مَا أَنْفَقْتُمْ وَلْيَسْأَلُوا مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِي",
        "answer": "My way",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlī",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ خَرَجْتُمْ جِهَادًا فِي سَبِيلِي وَابْتِغَاءَ مَرْضَاتِي",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "path",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْهُ مِنْكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُسِرُّونَ",
        "answer": "You confide",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "tusirrūna",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " تُسِرُّونَ إِلَيْهِمْ بِالْمَوَدَّةِ وَأَنَا أَعْلَمُ بِمَا أَخْفَيْتُمْ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَسْرِقْنَ",
        "answer": "they will steal",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 684,
        "tlit": "yasriq'na",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يُبَايِعْنَكَ عَلَىٰ أَنْ لَا يُشْرِكْنَ بِاللَّهِ شَيْئًا وَلَا يَسْرِقْنَ",
        "rootWord": "س ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرَقَ",
        "waznEnglish": "to steal",
        "waznTlit": "saraqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالسُّوءِ",
        "answer": "with evil",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bil-sūi",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَبْسُطُوا إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ وَأَلْسِنَتَهُمْ بِالسُّوءِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَوَاءَ",
        "answer": "(from the) straight",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْهُ مِنْكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكْنَ",
        "answer": "they will associate",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rik'na",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكَ الْمُؤْمِنَاتُ يُبَايِعْنَكَ عَلَىٰ أَنْ لَا يُشْرِكْنَ بِاللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " لَأَسْتَغْفِرَنَّ لَكَ وَمَا أَمْلِكُ لَكَ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٌ",
        "answer": "any",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayon",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ فَاتَكُمْ شَيْءٌ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ إِلَى الْكُفَّارِ فَعَاقَبْتُمْ فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يُبَايِعْنَكَ عَلَىٰ أَنْ لَا يُشْرِكْنَ بِاللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابِ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābi",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قَدْ يَئِسُوا مِنَ الْآخِرَةِ كَمَا يَئِسَ الْكُفَّارُ مِنْ أَصْحَابِ الْقُبُورِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "(is) the final return",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "52",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا عَلَيْكَ تَوَكَّلْنَا وَإِلَيْكَ أَنَبْنَا وَإِلَيْكَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ضَلَّ",
        "answer": "he has strayed",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalla",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْهُ مِنْكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "(are) the wrongdoers",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّهُمْ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَظَاهَرُوا",
        "answer": "and support",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "waẓāharū",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَخْرَجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ وَظَاهَرُوا عَلَىٰ إِخْرَاجِكُمْ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهَرُ",
        "waznEnglish": "to support, to back",
        "waznTlit": "ẓāharu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُونَ",
        "answer": "you worship",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudūna",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالُوا لِقَوْمِهِمْ إِنَّا بُرَآءُ مِنْكُمْ وَمِمَّا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَادَيْتُمْ",
        "answer": "you have been enemies",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿādaytum",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَجْعَلَ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَ الَّذِينَ عَادَيْتُمْ مِنْهُمْ مَوَدَّةً",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَيْ",
        "waznEnglish": "to be enemies",
        "waznTlit": "ʿāday",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "الْعَدَاوَةُ",
        "answer": "enmity",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "l-ʿadāwatu",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَبَدَا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ الْعَدَاوَةُ وَالْبَغْضَاءُ أَبَدًا",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَٰوَة",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿadāwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَدُوِّي",
        "answer": "My enemies",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwī",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا عَدُوِّي وَعَدُوَّكُمْ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَعَدُوَّكُمْ",
        "answer": "and your enemies",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "waʿaduwwakum",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا عَدُوِّي وَعَدُوَّكُمْ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْدَاءً",
        "answer": "enemies",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "aʿdāan",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنْ يَثْقَفُوكُمْ يَكُونُوا لَكُمْ أَعْدَاءً",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَعْرُوفٍ",
        "answer": "(the) right",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "maʿrūfin",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَلَا يَعْصِينَكَ فِي مَعْرُوفٍ فَبَايِعْهُنَّ وَاسْتَغْفِرْ لَهُنَّ اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(are) the All-Mighty",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاغْفِرْ لَنَا رَبَّنَا إِنَّكَ أَنْتَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَسَى",
        "answer": "Perhaps",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَجْعَلَ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَ الَّذِينَ عَادَيْتُمْ مِنْهُمْ مَوَدَّةً",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِعِصَمِ",
        "answer": "to marriage bonds",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 995,
        "tlit": "biʿiṣami",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " وَلَا تُمْسِكُوا بِعِصَمِ الْكَوَافِرِ وَاسْأَلُوا مَا أَنْفَقْتُمْ",
        "rootWord": "ع ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِصَم",
        "waznEnglish": "will protect you",
        "waznTlit": "ʿiṣam",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْصِينَكَ",
        "answer": "they will disobey you",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "yaʿṣīnaka",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتِينَ بِبُهْتَانٍ يَفْتَرِينَهُ بَيْنَ أَيْدِيهِنَّ وَأَرْجُلِهِنَّ وَلَا يَعْصِينَكَ فِي مَعْرُوفٍ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "to disobey",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَاقَبْتُمْ",
        "answer": "then your turn comes",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "faʿāqabtum",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَعَاقَبْتُمْ فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاقَبَ",
        "waznEnglish": "to retaliate",
        "waznTlit": "ʿāqaba",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "عَلِمْتُمُوهُنَّ",
        "answer": "you know them",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'tumūhunna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنْ عَلِمْتُمُوهُنَّ مُؤْمِنَاتٍ فَلَا تَرْجِعُوهُنَّ إِلَى الْكُفَّارِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "most knowing",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " تُسِرُّونَ إِلَيْهِمْ بِالْمَوَدَّةِ وَأَنَا أَعْلَمُ بِمَا أَخْفَيْتُمْ وَمَا أَعْلَنْتُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "(is) most knowing",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَامْتَحِنُوهُنَّ اللَّهُ أَعْلَمُ بِإِيمَانِهِنَّ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "aʿlam",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knowing",
        "pcklId": "814",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "54",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ حُكْمُ اللَّهِ يَحْكُمُ بَيْنَكُمْ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْلَنْتُمْ",
        "answer": "you declare",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "aʿlantum",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " تُسِرُّونَ إِلَيْهِمْ بِالْمَوَدَّةِ وَأَنَا أَعْلَمُ بِمَا أَخْفَيْتُمْ وَمَا أَعْلَنْتُمْ",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَن",
        "waznEnglish": "to declare, to reveal, to proclaim",
        "waznTlit": "aʿlan",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَفْصِلُ بَيْنَكُمْ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَضِبَ",
        "answer": "(The) wrath",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍiba",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضِبَ",
        "waznEnglish": "to be angry",
        "waznTlit": "ghaḍiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاغْفِرْ",
        "answer": "and forgive",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-igh'fir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلَّذِينَ كَفَرُوا وَاغْفِرْ لَنَا رَبَّنَا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَأَسْتَغْفِرَنَّ",
        "answer": "Surely I ask forgiveness",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "la-astaghfiranna",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " إِلَّا قَوْلَ إِبْرَاهِيمَ لِأَبِيهِ لَأَسْتَغْفِرَنَّ لَكَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَغْفِرْ",
        "answer": "and ask forgiveness",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-is'taghfir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " فَبَايِعْهُنَّ وَاسْتَغْفِرْ لَهُنَّ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ قَدِيرٌ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَاسْتَغْفِرْ لَهُنَّ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْغَنِيُّ",
        "answer": "(is) Free of need",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "l-ghaniyu",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَنِىّ",
        "waznEnglish": "(has) availed",
        "waznTlit": "ghaniīī",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فِتْنَةً",
        "answer": "a trial",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natan",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلَّذِينَ كَفَرُوا وَاغْفِرْ لَنَا رَبَّنَا",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَفْتَرِينَهُ",
        "answer": "they invent it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarīnahu",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتِينَ بِبُهْتَانٍ يَفْتَرِينَهُ بَيْنَ أَيْدِيهِنَّ وَأَرْجُلِهِنَّ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْتَرِي",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "yaftarī",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْصِلُ",
        "answer": "He will judge",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "yafṣilu",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَنْ تَنْفَعَكُمْ أَرْحَامُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَفْصِلُ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَلَ",
        "waznEnglish": "to set out, to depart, to judge",
        "waznTlit": "faṣala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْعَلْهُ",
        "answer": "does it",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalhu",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْهُ مِنْكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَاءَ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاتَكُمْ",
        "answer": "have gone from you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1159,
        "tlit": "fātakum",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ فَاتَكُمْ شَيْءٌ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ إِلَى الْكُفَّارِ فَعَاقَبْتُمْ فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "ف و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاتَ",
        "waznEnglish": "to escape",
        "waznTlit": "fāta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْقُبُورِ",
        "answer": "(of) the graves",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1171,
        "tlit": "l-qubūri",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قَدْ يَئِسُوا مِنَ الْآخِرَةِ كَمَا يَئِسَ الْكُفَّارُ مِنْ أَصْحَابِ الْقُبُورِ",
        "rootWord": "ق ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْر",
        "waznEnglish": "and provides a grave for him",
        "waznTlit": "qabr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَقْتُلْنَ",
        "answer": "they will kill",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yaqtul'na",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا يَسْرِقْنَ وَلَا يَزْنِينَ وَلَا يَقْتُلْنَ أَوْلَادَهُنَّ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُقَاتِلُوكُمْ",
        "answer": "fight you",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqātilūkum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ لَمْ يُقَاتِلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَلَمْ يُخْرِجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ أَنْ تَبَرُّوهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "قَاتَلُوكُمْ",
        "answer": "fight you",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qātalūkum",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ قَاتَلُوكُمْ فِي الدِّينِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Powerful",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ قَدِيرٌ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَتُقْسِطُوا",
        "answer": "and deal justly",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "watuq'siṭū",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ لَمْ يُقَاتِلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَلَمْ يُخْرِجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ أَنْ تَبَرُّوهُمْ وَتُقْسِطُوا إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُقْسِطُ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "tuq'siṭu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُقْسِطِينَ",
        "answer": "those who act justly",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "l-muq'siṭīna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَنْ تَبَرُّوهُمْ وَتُقْسِطُوا إِلَيْهِمْ إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُقْسِطِينَ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقْسِطِين",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "muq'siṭīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "1534",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالُوا لِقَوْمِهِمْ إِنَّا بُرَآءُ مِنْكُمْ وَمِمَّا تَعْبُدُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْلَ",
        "answer": "(the) saying",
        "pcklId": "1706",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " إِلَّا قَوْلَ إِبْرَاهِيمَ لِأَبِيهِ لَأَسْتَغْفِرَنَّ لَكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمِهِمْ",
        "answer": "to their people",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmihim",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِذْ قَالُوا لِقَوْمِهِمْ إِنَّا بُرَآءُ مِنْكُمْ وَمِمَّا تَعْبُدُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "(of) a people",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "554",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَفْصِلُ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "they have disbelieved",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " تُلْقُونَ إِلَيْهِمْ بِالْمَوَدَّةِ وَقَدْ كَفَرُوا بِمَا جَاءَكُمْ مِنَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُونَ",
        "answer": "you would disbelieve",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَبْسُطُوا إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ وَأَلْسِنَتَهُمْ بِالسُّوءِ وَوَدُّوا لَوْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرْنَا",
        "answer": "We have denied",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarnā",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " كَفَرْنَا بِكُمْ وَبَدَا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ الْعَدَاوَةُ وَالْبَغْضَاءُ أَبَدًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِلَّذِينَ كَفَرُوا وَاغْفِرْ لَنَا رَبَّنَا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكُفَّارِ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kufāri",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَإِنْ عَلِمْتُمُوهُنَّ مُؤْمِنَاتٍ فَلَا تَرْجِعُوهُنَّ إِلَى الْكُفَّارِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكُفَّارِ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kufāri",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ فَاتَكُمْ شَيْءٌ مِنْ أَزْوَاجِكُمْ إِلَى الْكُفَّارِ فَعَاقَبْتُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكُفَّارُ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kufāru",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَدْ يَئِسُوا مِنَ الْآخِرَةِ كَمَا يَئِسَ الْكُفَّارُ مِنْ أَصْحَابِ الْقُبُورِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَوَافِرِ",
        "answer": "(with) disbelieving women",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kawāfiri",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " وَلَا تُمْسِكُوا بِعِصَمِ الْكَوَافِرِ وَاسْأَلُوا مَا أَنْفَقْتُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَوَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kawāfir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "1270",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ خَرَجْتُمْ جِهَادًا فِي سَبِيلِي وَابْتِغَاءَ مَرْضَاتِي",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُوا",
        "answer": "they would be",
        "pcklId": "1271",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنْ يَثْقَفُوكُمْ يَكُونُوا لَكُمْ أَعْدَاءً وَيَبْسُطُوا إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "(there) is",
        "pcklId": "1272",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَدْ كَانَتْ لَكُمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ فِي إِبْرَاهِيمَ وَالَّذِينَ مَعَهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there) is",
        "pcklId": "1273",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِيهِمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1274",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَلْسِنَتَهُمْ",
        "answer": "and their tongues",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "wa-alsinatahum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَبْسُطُوا إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ وَأَلْسِنَتَهُمْ بِالسُّوءِ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُلْقُونَ",
        "answer": "offering",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "tul'qūna",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " تُلْقُونَ إِلَيْهِمْ بِالْمَوَدَّةِ وَقَدْ كَفَرُوا بِمَا جَاءَكُمْ مِنَ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مِثْلَ",
        "answer": "(the) like",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'la",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَامْتَحِنُوهُنَّ",
        "answer": "then examine them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1375,
        "tlit": "fa-im'taḥinūhunna",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكُمُ الْمُؤْمِنَاتُ مُهَاجِرَاتٍ فَامْتَحِنُوهُنَّ",
        "rootWord": "م ح ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ح ن",
        "waznEnglish": "to test, to examine",
        "waznTlit": "mīm ḥā nūn",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تُمْسِكُوا",
        "answer": "hold",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "tum'sikū",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " وَلَا تُمْسِكُوا بِعِصَمِ الْكَوَافِرِ وَاسْأَلُوا مَا أَنْفَقْتُمْ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْسَكَ",
        "waznEnglish": "to retain, to withhold",
        "waznTlit": "amsaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَمْلِكُ",
        "answer": "I have power",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "amliku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " لَأَسْتَغْفِرَنَّ لَكَ وَمَا أَمْلِكُ لَكَ مِنَ اللَّهِ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "النَّبِيُّ",
        "answer": "Prophet",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّبِيُّ إِذَا جَاءَكَ الْمُؤْمِنَاتُ يُبَايِعْنَكَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَنْفَعَكُمْ",
        "answer": "will benefit you",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "tanfaʿakum",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَنْ تَنْفَعَكُمْ أَرْحَامُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنْفَقُوا",
        "answer": "they have spent",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "anfaqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " لَهُنَّ وَآتُوهُمْ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْفَقْتُمْ",
        "answer": "you have spent",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "anfaqtum",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " وَلَا تُمْسِكُوا بِعِصَمِ الْكَوَافِرِ وَاسْأَلُوا مَا أَنْفَقْتُمْ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْفَقُوا",
        "answer": "they have spent",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "anfaqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " وَاسْأَلُوا مَا أَنْفَقْتُمْ وَلْيَسْأَلُوا مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْفَقُوا",
        "answer": "they had spent",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "anfaqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَنْكِحُوهُنَّ",
        "answer": "you marry them",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "tankiḥūhunna",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَلَا جُنَاحَ عَلَيْكُمْ أَنْ تَنْكِحُوهُنَّ إِذَا آتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكَحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "nakaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْهَاكُمُ",
        "answer": "(does) forbid you",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "yanhākumu",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ لَمْ يُقَاتِلُوكُمْ فِي الدِّينِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْهَاكُمُ",
        "answer": "forbids you",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "yanhākumu",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ قَاتَلُوكُمْ فِي الدِّينِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَنَبْنَا",
        "answer": "we turn",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "anabnā",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا عَلَيْكَ تَوَكَّلْنَا وَإِلَيْكَ أَنَبْنَا وَإِلَيْكَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَابَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "anāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُهَاجِرَاتٍ",
        "answer": "(as) emigrants",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "muhājirātin",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكُمُ الْمُؤْمِنَاتُ مُهَاجِرَاتٍ فَامْتَحِنُوهُنَّ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهَٰجِرَٰت",
        "waznEnglish": "and forsake them",
        "waznTlit": "muhājirāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَحْدَهُ",
        "answer": "Alone",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "waḥdahu",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَبَدَا بَيْنَنَا وَبَيْنَكُمُ الْعَدَاوَةُ وَالْبَغْضَاءُ أَبَدًا حَتَّىٰ تُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَحْدَهُ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَحْد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "waḥd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَوَدُّوا",
        "answer": "and they desire",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "wawaddū",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَبْسُطُوا إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ وَأَلْسِنَتَهُمْ بِالسُّوءِ وَوَدُّوا لَوْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَدَّ",
        "waznEnglish": "to love, to wish",
        "waznTlit": "wadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْمَوَدَّةِ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "bil-mawadati",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا تَتَّخِذُوا عَدُوِّي وَعَدُوَّكُمْ أَوْلِيَاءَ تُلْقُونَ إِلَيْهِمْ بِالْمَوَدَّةِ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوَدَّة",
        "waznEnglish": "Loves",
        "waznTlit": "mawaddat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْمَوَدَّةِ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "bil-mawadati",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " تُسِرُّونَ إِلَيْهِمْ بِالْمَوَدَّةِ وَأَنَا أَعْلَمُ بِمَا أَخْفَيْتُمْ وَمَا أَعْلَنْتُمْ",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوَدَّة",
        "waznEnglish": "Loves",
        "waznTlit": "mawaddat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوَدَّةً",
        "answer": "love",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1596,
        "tlit": "mawaddatan",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " عَسَى اللَّهُ أَنْ يَجْعَلَ بَيْنَكُمْ وَبَيْنَ الَّذِينَ عَادَيْتُمْ مِنْهُمْ مَوَدَّةً",
        "rootWord": "و د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوَدَّة",
        "waznEnglish": "Loves",
        "waznTlit": "mawaddat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "And fear",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَآتُوا الَّذِينَ ذَهَبَتْ أَزْوَاجُهُمْ مِثْلَ مَا أَنْفَقُوا وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَوَكَّلْنَا",
        "answer": "we put our trust",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "tawakkalnā",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " رَبَّنَا عَلَيْكَ تَوَكَّلْنَا وَإِلَيْكَ أَنَبْنَا وَإِلَيْكَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَوْلَادُكُمْ",
        "answer": "your children",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlādukum",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَنْ تَنْفَعَكُمْ أَرْحَامُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَفْصِلُ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلَادَهُنَّ",
        "answer": "their children",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlādahunna",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " عَلَىٰ أَنْ لَا يُشْرِكْنَ بِاللَّهِ شَيْئًا وَلَا يَسْرِقْنَ وَلَا يَزْنِينَ وَلَا يَقْتُلْنَ أَوْلَادَهُنَّ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَتَوَلَّ",
        "answer": "turns away",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "yatawalla",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ فَإِنَّ اللَّهَ هُوَ الْغَنِيُّ الْحَمِيدُ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْهُمْ",
        "answer": "you make them allies",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallawhum",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَنْهَاكُمُ اللَّهُ عَنِ الَّذِينَ قَاتَلُوكُمْ فِي الدِّينِ وَأَخْرَجُوكُمْ مِنْ دِيَارِكُمْ وَظَاهَرُوا عَلَىٰ إِخْرَاجِكُمْ أَنْ تَوَلَّوْهُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَلَّهُمْ",
        "answer": "makes them allies",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "yatawallahum",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّهُمْ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَتَوَلَّوْا",
        "answer": "make allies",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tatawallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "(as) allies",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّخِذُوا عَدُوِّي وَعَدُوَّكُمْ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَئِسُوا",
        "answer": "they despair",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1654,
        "tlit": "ya-isū",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا تَتَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ قَدْ يَئِسُوا مِنَ الْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ي أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَئِسَ",
        "waznEnglish": "to despair",
        "waznTlit": "ya-isa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَئِسَ",
        "answer": "despair",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1654,
        "tlit": "ya-isa",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَدْ يَئِسُوا مِنَ الْآخِرَةِ كَمَا يَئِسَ الْكُفَّارُ مِنْ أَصْحَابِ الْقُبُورِ",
        "rootWord": "ي أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَئِسَ",
        "waznEnglish": "to despair",
        "waznTlit": "ya-isa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَهُمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiyahum",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنْ يَثْقَفُوكُمْ يَكُونُوا لَكُمْ أَعْدَاءً وَيَبْسُطُوا إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِنَّ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhinna",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتِينَ بِبُهْتَانٍ يَفْتَرِينَهُ بَيْنَ أَيْدِيهِنَّ وَأَرْجُلِهِنَّ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْيَوْمَ",
        "answer": "and the Day",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wal-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَقَدْ كَانَ لَكُمْ فِيهِمْ أُسْوَةٌ حَسَنَةٌ لِمَنْ كَانَ يَرْجُو اللَّهَ وَالْيَوْمَ الْآخِرَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "60",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَنْ تَنْفَعَكُمْ أَرْحَامُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ يَفْصِلُ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    }
]